import shuffleArray from '../../../utils/shuffleArray.js'

const Questions_Christianisme = [
  {
    question: 'Qui est considéré comme le fondateur du christianisme?',
    options: shuffleArray(['Jésus-Christ', 'Moïse', 'Bouddha']),
    answer: 'Jésus-Christ',
  },
  {
    question: 'Quel est le livre sacré du christianisme?',
    options: shuffleArray(['La Bible', 'Le Coran', 'La Torah']),
    answer: 'La Bible',
  },
  {
    question: 'Quel est le symbole principal du christianisme?',
    options: shuffleArray(['La croix', 'Le croissant', "L'étoile de David"]),
    answer: 'La croix',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de repos et de culte dans le christianisme?',
    options: shuffleArray(['Dimanche', 'Samedi', 'Vendredi']),
    answer: 'Dimanche',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la prière enseignée par Jésus à ses disciples?',
    options: shuffleArray(['Notre Père', 'Ave Maria', 'Shahada']),
    answer: 'Notre Père',
  },
  {
    question: 'Quel événement célèbre la résurrection de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Pâques', 'Noël', 'Pentecôte']),
    answer: 'Pâques',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du lieu de culte chrétien?',
    options: shuffleArray(['Église', 'Mosquée', 'Synagogue']),
    answer: 'Église',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du chef de l'Église catholique?",
    options: shuffleArray(['Le Pape', "L'Imam", 'Le Rabbin']),
    answer: 'Le Pape',
  },
  {
    question: 'Quel est le premier livre de la Bible?',
    options: shuffleArray(['Genèse', 'Exode', 'Lévitique']),
    answer: 'Genèse',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la mère de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Marie', 'Élisabeth', 'Sarah']),
    answer: 'Marie',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du père terrestre de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Joseph', 'Pierre', 'Jean']),
    answer: 'Joseph',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête qui célèbre la naissance de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Noël', 'Pâques', 'Ascension']),
    answer: 'Noël',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du disciple qui a trahi Jésus?',
    options: shuffleArray(['Judas', 'Pierre', 'Jean']),
    answer: 'Judas',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du fleuve où Jésus a été baptisé?',
    options: shuffleArray(['Jourdain', 'Nil', 'Euphrate']),
    answer: 'Jourdain',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière de Jésus avant son arrestation?',
    options: shuffleArray(['Gethsémani', 'Béatitudes', 'Magnificat']),
    answer: 'Gethsémani',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la fête qui célèbre la venue du Saint-Esprit?',
    options: shuffleArray(['Pentecôte', 'Pâques', 'Noël']),
    answer: 'Pentecôte',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du disciple surnommé 'le roc'?",
    options: shuffleArray(['Pierre', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Pierre',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la ville où Jésus a été crucifié?',
    options: shuffleArray(['Jérusalem', 'Nazareth', 'Bethléem']),
    answer: 'Jérusalem',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a nié Jésus trois fois?",
    options: shuffleArray(['Pierre', 'Jean', 'Thomas']),
    answer: 'Pierre',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a douté de la résurrection de Jésus?",
    options: shuffleArray(['Thomas', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Thomas',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre surnommé 'le bien-aimé'?",
    options: shuffleArray(['Jean', 'Pierre', 'Jacques']),
    answer: 'Jean',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de la fête qui célèbre l'ascension de Jésus au ciel?",
    options: shuffleArray(['Ascension', 'Pentecôte', 'Pâques']),
    answer: 'Ascension',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête qui célèbre la venue des mages?',
    options: shuffleArray(['Épiphanie', 'Noël', 'Pâques']),
    answer: 'Épiphanie',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a écrit le livre de l'Apocalypse?",
    options: shuffleArray(['Jean', 'Pierre', 'Paul']),
    answer: 'Jean',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été appelé 'le zélé'?",
    options: shuffleArray(['Simon', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Simon',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été un collecteur d'impôts?",
    options: shuffleArray(['Matthieu', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Matthieu',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le fils du tonnerre'?",
    options: shuffleArray(['Jacques', 'Jean', 'Pierre']),
    answer: 'Jacques',
  },
  {
    question: "Quel est le nom de l'apôtre qui a été surnommé 'le jumeau'?",
    options: shuffleArray(['Thomas', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Thomas',
  },
]

export default Questions_Christianisme
